%@metapost:4pythagoreexo57.mp
\begin{myenumerate}
  \item\'Ecris la table des carrés de 1 à 10.
  \item {\em Dans la suite de l'exercice, l'unité de longueur est le
      centimètre. Les figures données ne sont pas en vraie grandeur.}
    \begin{enumerate}
    \item \`A l'aide des figures ci-dessous, calcule dans chaque cas
      la longueur $\ell$.
\[\includegraphics{4pythagoreexo57-1}\kern2cm\includegraphics{4pythagoreexo57-2}\]
    \item Comment peux-tu construire un segment de longueur
      $\ell=\sqrt{45}$ ?
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item \`A l'aide des figures ci-dessous, calcule dans chaque cas
      la longueur $\ell$.
\[\includegraphics{4pythagoreexo57-3}\kern2cm\includegraphics{4pythagoreexo57-4}\]
    \item Comment peux-tu construire un segment de longueur
      $\ell=\sqrt7$ ?
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item \`A l'aide des figures ci-dessous, calcule dans chaque cas
      la longueur $\ell$.
\[\includegraphics{4pythagoreexo57-5}\kern2cm\includegraphics{4pythagoreexo57-6}\]
    \item Comment peux-tu construire un segment de longueur
      $\ell=\sqrt{19}$ ?
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}